[統計學statistics] 膊頭有花嘅請入嚟

小弟睇極都唔明null hypothesis alt hypothesis

Eg.1 Are there equal amount of right and left handed people?

Null. Left and right handed people are equally frequent in the population

Alt. Left and right handed people are not equally frequent in the population

Eg.2 Are there more right handed people than left handed people?

Null. Left and right handed people are equally frequent in the population

Alt. Right handed people are more frequent in the population

我唔太明點解eg1 null同eg2一樣 明明個假設就唔同
eg1我明 但去到eg2 個null唔係應該there are more right handed people than left.

利申 我上網睇咗都唔明 求高手指教

留名，一直都唔知讀緊咩，睇唔明佢d 英文解釋

推

假設要包哂所有情況
你eg2係咪抄錯notes
之前學記得係寫左alt再寫null
如果alt係a>b
Null 就要a<=b

利申：10年前讀過

喺學校ppt俾架 除非佢都錯啦 但正常考試出都唔會係問句 呢加搞到自己仲亂

alt係你想prove嘅野 咁null就係佢嘅相反啦
eg2個null係right handed<=left handed 嘛
就咁left=right都ok 結果係一樣嘅

下sem唔好走堂喇

明點解right<left 但點解又right=left

唯獨呢科冇走過

其實兩個eg既重點都唔係好清楚
放null定alternative好睇佢個動機係咩
不過in general 我地會將想要證明既野放做alternative
當null reject左，咁就證明到alternative係岩
就好似罪犯咁 null係個罪犯冇犯罪

至於你果兩個eg,
eg2咁set既動機好明顯係想知係咪右手多d
eg1咁放都好正常 動機係我想否定左右手一樣（=想證明冇充分證據顯示左右手唔一樣）

唔洗

易做d 純屬係習慣
寫右<=左做null test statistics結果係一樣

學左咩係critical region未

其實null唔好同alt有衝突就okay
你最後結論都係there is/is. not sufficient evidence to prove 個alt, null唔會影響到你結論
當然你記住下面3個情況就一定岩
1. Null: a=b
Alt: a=/=b
2. Null: a=>b
Alt: a<b
3. Null: a<=b
Alt: a>b

學左會明兩個example有咩分別架喎
因為reject null hypothesis個critical region都唔同

唔該巴打

多個例子 weather the average lead concentrations differ between the two samples

Null: the average lead concentration is equally frequent between the two samples

Alt: the average lead concentration is not equally frequent between the two samples

斯路正唔正確 定null alt 掉轉左？

方便 當然你寫Right=>Left都冇錯 但H0用「=」嘅原因係喺所有possibilities入面 R=L嘅type I error係最大 換然之 reject咗R=L其實同rejectR=>L一樣

利申 數學讀屎片

null alt 你鍾意點調都得，無所謂，最緊要係null嗰個你識計test statistic
所以一般係將簡單易計嘅hypothesis做null

你個research 既目的其實係要reject the null

調轉都得 ？ 因為考試有mc問null alt驚錯都2分架 test statistics 係咪啫係t test又揾p value 嗰啲

咁你 reject 左個null咪姐係prove 左H1 咁咪prove 到係R>L null is for reject